瑪奇真係最好玩既online game，冇之一

第一次玩已經差不多15年前
瑪奇真係係深度、廣度都做得好好既遊戲
由角色打扮講起，基本上時裝系統、染色、豐富紙娃娃系統就係由瑪奇帶領出黎
個時真係會為左個角色靚d去買靚衫、染唔同既顏色，而唔係只係死姑姑既一d數據

到主打既生活系統（雖然練技能真係好地獄）
又可以釣魚...種野...打鐵...製衣...煮野...又係係個個年代既線上遊戲唔會存在
而且唔係冇用，而係有佢地必須既用途

然後最值得提既反而係佢既戰鬥系統
再唔係無腦打怪，亦開創左技術所以勝過一切既年代
一個新手有技巧，可以打死巨魔像、熊依d強勁敵人，仲要有埋稱號系統比你去哂下命
而且容錯率真係好少，一個高手玩左2、3年唔小心都可以比熊打死
亦非常講求合作，大家打地下城真係可以邊打邊合作邊吹水邊識朋友
例如可能好少人提既就係打怪既流暢同真實感
至今都冇邊幾隻線上遊戲可以好似瑪奇咁，打怪係有打擊感、有真實既硬直、有回饋
就算係依幾年出既，全部都係好似打豆腐咁，你打佢佢係唔會有硬直、唔會點
依d咁真實既感覺居然就係黎自依款主打夢想生活卡通化既遊戲

另外就係d裝備系統都係設計得好有深度
唔同賦予有唔同能力，唔同改造適合唔同既人
仲可以整隻萬惡既精靈武器陪你渡過依十幾年
當然耐久系統都係好創新，正正係怕比人修壞，你會真係珍惜你既武器，而唔係單純只係數據

老老實實斷斷續續都叫玩左線上遊戲10幾年
就算係d所謂大作，除左畫面靚d外，遊戲性真係冇一隻同瑪奇可以比
要比真係得魔獸世界可以比（雖然兩隻唔同風格）
而唔係依家d咩黑沙、劍靈之流可以比到

不過7、8年前開始有細工，都開始慢慢改變左
始終依家既人係習慣速食...有時真係好難避免

G1玩到G3
悶到hihi

玩online 驚嘅都係岸鳩，沒有之一

巨商

我都覺得瑪奇真係幾好玩
好岩而家放工返黎就上去吹下水襯下衫練下生活技
可惜而家個Ser已經無咩人玩

個PD最ON居

練一招技可以玩兩成年

木工 冶鍊

認同 不過練技練到變化石
日日online踢疆屍

Beanfun? 不了

我最愛係天翼之鍊,童話

瑪奇真好玩，10年休閒玩家
出左細工之後感覺唔同曬

最近入番, 而家D怪好似全部有霸體咁既...點打

天翼好呀
但外掛玩到幣值崩潰

點解唔出2

超級趕客

出完瑪英,發現重好搵錢

小弟愛服 歡迎相認

拉

以前玩都唔係為左衝lv
個時細個摸個系統摸左好耐都搞唔識 太多野
打下灰狼坐下火吹水 又幾好玩覺得
keep住40幾lv就重生

果個音樂網未比人告之前仲好多人玩演奏

可以識到好多朋友 一個社團度

以前最hit online game 果段期間真係好正
流量極高,幾乎每個年輕人都有玩

N年前改左戰鬥系統冇曬特色
好懷念冰反火反時期

ping!!!! => (鳳毛）

瑪奇精髓係近戰
由G1打到去無限斬時期先會有出頭天
再睇住弓箭點樣沒落
魔法就繼續屈

音樂強化之後啲技能好豐富

雖然主戰已經走火入魔

但係啲新技能都唔差
跑商幾好玩

依家玩美服都好易pick up返
不停送ap

壓累等 一個星期考一個宗師

如果佢肯成隻GAME用新引擎重制就好
個系統真係走得好前

天翼原廠手機版還原度幾高，值得留意

佢最好嘅地方就係裝備唔會差太多，所以唔會個個都同一套衫...

又到咗一年一度懷念瑪奇嘅時間

叫台灣朋友login我個帳 成個好友列表得我朋友一個綠色其他全紅 公會都執柒埋

瑪奇2變成D3，俾韓仔鬧爆就難產咗
7年前嘅戰鬥系統依然好正

依家會用手機驚再重現一次原本嘅瑪奇
喺G1最初團隊&製作人出返
引擎都係用返瑪奇2嗰個

2018年一直跳票，今年應該會出到
因為Nexon 2019年已經停止營運/開發好多短炒廢game
目前手上已經冇乜貨淨，得返瑪奇m、天翼m、ff11m、DNF續作、風之帝國m（冇出口過）

而家已經唔係以前果回事
由影任出現開始就覺得隻game慢慢變緊質
利申封測誕生的

舊世代黎講的確係，但新世代既話Ff14超越佢啦

鍊金支洛克人砲好屈

FF14個combat始終舊世代

c4接手之前係神作，之後不了

原廠G1團隊會出手機版，用之前難產嘅瑪奇2引擎Silvervine整

被停是福氣
貝婷伺服器

因為衫本身冇咩加成
又唔洗升lv換裝
完全係賦予問題

問過魔力寶貝未？

竟然唔提音樂作曲系統

生活技能唔係當代有既野
ching 係咪太後生冇打過龍族

辣殺驚
Runescape 呢

同埋FF14

好懷念,同意由影任出左就開始變變地質,個個唔再打地城,好懷疑個陣公會20幾人一齊落去打貝卡,同佢個地城既鎖匙系統好正,開到裝或者賦予卷個種開心既感覺係依加任何手機GAME都搵唔到

瑪奇個生產系統都算好廢
升黎為左加能力值
除左整藥水實際作用唔大
日常玩家要既用品同裝備又唔會依賴到生產玩家
給果都係升爆左主要戰鬥技能之後用黎打發時間既玩兒

Ff14個生產都係廢
又係唔升爆都無乜意義個啲野黎
生產生活系統如果無辦法令玩家由過程到滿等都享受的話其實真係無乜好值得吹噓

唔知有冇人玩過大航海時代
係正常年代，
由初階到封等既每項生產技能係對npc 或 對人交易之間都有市場有價值
生產出黎既物品真係有意義 一係賣比npc升level 賺錢賺聲望
一係賣啲玩家市場有價值既東西賺錢
去到最後成為左某一項生產既大師係會受人尊敬
會互相幫肋

PD都係增加挑戰性既一部份
唔係個個冰反火反仲有咩挑戰性

瑪奇最慘係啲裝有壽命

但最影響性能嘅係賦魔

wow 先係

OB玩到G11
其實最好玩都係OB大家係郊區打熊圍營火傾計既年代

佢係戰鬥職都局你練生產系加能力
就算你唔生產啲嘢嚟用

玩弓就要執蜘蛛絲執成個月

有耐久當多個特色既
唔係就無手滑的 同新手發大財既祝水
賦魔都好玩既 不過扭蛋有屈機裝之後都無乜野好講
睇淡左

等瑪奇m 再續前緣

收特手皮手 2k/1k
賽初2k賽中3k賽高5k
祝水1w

屌你老母 風車最on99999999！！！！！
中三練撚到中四！！！！！！！！
又要卡強度 痴撚線！！！！！

一打幾已經夠挑戰性
同冰反火反根本要取消啦

咁又唔係嘅，好似艾初同艾中咁一次出五隻藍灰熊咁咪得囉

究竟魔反係bug定feature
設計果個當初有無預過依種打法

黑梨鼠都好夠惡
當初新出俾佢嚇一跳

因為唔會有多過一隻怪打你
所以可以慢慢魔反
或防禦再打

係，藍蜘蛛都係，反而我唔鍾意貝卡果啲魔法物理PD，迫你只可以關廁所狂風車，無其他招可用咁滯

當時啲寵物既ai系統我都係第一次聽

可以自己寫script

幾年前棄左 全身神裝

單人過最高中拎左稱號之後覺得爆左機就冇玩

我記得打左個幾鐘

其實好多地城都唔只四隻，有啲仲要係啲怪跑得快，唔可以冰反到底

所以要風車

原來未執？
我個account係咩都已經唔記得咗
剩係記得嗰陣玩到手指痛

但亂風會害死人，印象中藍灰熊風完會打就近啲人，佢隨時因為你亂風車食兩隻combo

重擊打500要還神->冰反無雙 ->營火拎弓->影任

->皇鍊->骨龍無雙+ 放雲keep全日暗騎

-> 細工+人偶無雙 -> 騎馬槍衝30萬

-> 放大劍地圖炮

時代變遷

solo多
果陣公會啲人太勁
入去冇嘢做

少咗牆角風車大法

等電話版算
而家改到唔知似乜

記得同當年公會啲人一齊玩熟手到打隻怪上天，佢未落地已經被左一堆combo後變屍體

公測玩到G17

天龍屌打

去蟻洞減強練技

半年見人地槍衝三十萬已經好震驚

我都唔鍾意貝卡果種
以前自己低攻，隊友高攻
人地打完我仲喺度營火穿心箭緊
佢地又插唔到手

+1
出左電話版我要cosplay跌錢老人

鬼魂都有火反之類嘅打法
當年第一次打貝中鬼怪先正
唔會跌低 一拳重擊打我幾千 笑死

講咗幾頁瑪奇，竟然未有人講simple house

瑪奇真正精髓喎

但係隻game出左影任之後已經走向滅亡
d人升lv升得太快
之後仲要出埋武鬥大會劇場.......
搞到個個都重生完幾日就掛機冇野做

仲有d技能愈出愈勁,後期d人雙槍冇腦亂打都秒過

online game始終有極限
瑪奇挨得好撚耐

15年啦
同期有幾多隻game有咁耐

你想反幾耐....一般都係關廁所風車，一係二人重擊傳球，即使係咁，佢哋太過血厚防高圍住角落4條友狂風車都要幾分鐘先死得

細工毀滅左隻game

龍族真係最好玩嘅online game，沒有之一

成日好奇如果玩online可以咁有恆心花一兩年時間練生活技能，咁點解唔將啲時間用黎練現實世界嘅生活技能

why not both

啱

我諗依家得FF14搵得到你講果種感覺/遊戲性

撿蜘蛛絲訓練左我既耐性
人人都練哂遠近戰魔法培養左我日後跨學科既精神

online game 魔獸認第二, 你敢認第一?

出隻2 or 瑪英2 免費課金制係ps platform
就完美

當年屎忽癢練到冶煉大師
雖然冇撚用

正正係有壽命
件道具既真實感高左
你真係會珍惜佢
當年把靚色238厲害猛烈錘陪左我幾多個月
真係打地下城先敢用

以前要計好哂5發火要冠多智仲要好彩先一招熊
仲有岩岩有小巨魔既時候，要好彩暴擊先一招到

第時可以同個仔講呀爸以前都係度識你呀媽

未玩過咁無聊既GAME

一個係美國olg極致
一個係韓國
老實講兩隻遊戲唔同風格好難比
但論深度廣度創新耐玩
兩隻不相伯仲

瑪奇每個NPC都有cg同音樂已經痴線

當年貝婷全分流滯擁

音樂果到冇人比得上

Login OST 都有成10首

佢d影任出到高級？d以上已經唔識玩
練左咁耐近戰入場都唔夠人d新技，即係鍊金，人偶，雙槍打得快
有種打唔穿防既感覺，變左慢慢重擊磨
變埋黑騎先快d
之後搞唔掂beanfun都入唔番

黑橘已經拎左支那版瑪奇m
應該難d再拎韓版倒自己米
都未計nexon間野近年新聞睇斬好多新game開發
仲有冇得出都係問題

瑪奇同楓之谷係最賺架啦wo
冇理由唔食住個勢既
韓版瑪奇依家都仲係好多人

唔係個垃圾beanfun應該仲玩緊

仆街BEAN FUN狗也不屌

依舊野真係科技界奇蹟
當年個個用Firefox chrome，佢都仲係用ie

想知有冇人做到佛格斯的朋友

練生產同轉蛋破壞遊戲體驗

睇睇下好想玩返
但係美服註冊冇香港嘅

未貼哂,以上旋律都係根據C1 G3 既An Old Story From Grandma 去創作出黎

講音樂呢2隻真係唔夠FF14鬥,
佢既音樂令人玩緊既時候非常有投入感, 係令FF14成功既原因之一
FF14 d歌多到拎健力士世界紀錄之餘
仲要唔係單純多 係好多首完成度都好高 是旦拋幾首出黎

Ff 有冇咩特別系統係其他game冇

打日本麻雀

Limit Break 極限技 , Final Fantasy既傳統之一
黎到FF14 PVE要組隊先用到, PVP就單人就可以用
視發動既職業有唔同效果

World Visit System
同一個Data Center下既所有Sever可以自由往返(免費),
可以去唔同SER搵唔同既玩家一齊玩

有個自由度都幾大既演奏系統,
唔似魔獸咁要插件 呢個係遊戲內置 詩人專用既系統

LM 真係好掛住瑪奇 細個癲到會down埋啲歌嚟聽

真係回憶嚟 仲記得卡盾 猛厲釘錘 毛尾巴帽 神之刃

音樂真係好好聽

人大了 即使出返同一樣野都唔會再投入到

瑪奇bgm真係好正 到今日都會上youtube聽下

懷念
果陣成10個朋友一齊玩
成日搞事
又多人吹水
又多野玩
一齊解任練技都唔悶
上次再下載番入去已經物是人非

得2個綠燈
安ser

倉頡

其實一出細工魔法已經屈到痴左線
特別係類似瞄速20 火傷24 火焰杖呢類存在
搞到個個開始單機咁
冇人再合作打地城
解任務

其實依加最高難度既副本都要靠合作先打到
細工係好強，但係無課可以靠回音石拉近個差距

記得之前唔嫌麻煩
活動既時候20-30開
拎齊悶D藍紅石 保水 細工
唔需要課金都有勁裝用

到而家都玩緊 愛ser

用我走個個年代睇(13年)
瑪奇一件裝其實都唔算太貴
個時去8591買齊弓箭裝(個時爆箭好勁)
加埋都唔洗1500，講緊係爆箭範圍max，白馬回朔高傷裝

加埋我有把全50精武，用左少少錢洗自然力6
基本上同ser冇咩點見到有人清怪快過自己

雖然自己覺得細工破壞平衡
但當自己係利益者就會覺得好矛盾

個時玩精英蜘蛛
自己一個人清完一間房，人地7個都仲係清緊另一間房
個種感覺真係爽爆

大家小細力d

一隻wow-like嘅海量任務跑腿+endgame刷副本遊戲

endgame要點刷副本法 每個星期打4個副本就完事既野要刷d乜??

當一隻game原本設計啲關卡係要團戰玩，但你一個人都清到，隻game 個刻就已經宣告死亡了。
Online game 就係要同人玩
一個人打不如打返單機好過
起起單機遊戲機制上真係比單人用
打online game 打到單人封頂，玩緊既其實係比較多過遊戲，其實玩咩game唔係重點，重點係「我要贏到人」

天翼真係好正 但比外掛玩殘

我有個角色死都唔學魔法, 無冰反

落親地城成日累街坊

btw. 你講個有D系統, Ultima Online 仲早有啦

利申: Sonoma 撚

G2 開始玩，好記得一開頭火反死第一隻巨魔個成功感
仲有十歲打倒熊、一招打倒熊果啲得意稱號
果時玩ONLINE GAME真係好開心，入SER打下地下城、公會圍住傾下計，識到好多唔同年齡同background既人
未禁PATCH之前又有得自己整MOD改啲特效，記得自己研究左幫隻雀加冰，變左隻急凍鳥
後尾出左影任就逐漸棄GAME，之後都冇再揾到一隻咁多元化既online game

pk場打足一日都唔悶

其實依加已經回歸左打地城為主，當然難度就一定有番咁上下。另外仲有啲高難度副本好難可以單人去打。

冇玩N年而家入GAME 寵物系統都癲既 鎖住D怪
之後做葉問1打10
隻GAME 已經改壞晒

我都係咁諗
出細工既時候
雖然知道破壞平衡
但都係養左把40精靈火杖
搞齊左白龍頭之類一套火傷細工爽到好似單機咁
Pvp又屈，地城又屈，解任又屈

前排都仲有上去企街當聊天室...雖然個friend list 已經基本上全灰

都係鍾意分工刷副本拎裝
行每一步, 每一次攻擊都要諗下度下
副本唔係咁易通關咁樣
WOW又太過大型下下十幾兜友唔易儲齊
唉玩左咁多年好少可可以集咁多樣優點係身既olg
韓國olg 畫面極致, 各方面算係最完善, 可惜偏向刷怪
日本 無乜留意FF14?
台/陸 畫面提升左好多, 有太量劇場動畫, 人物樣版紙娃娃咁
歐美真係咩都有睇你自己點揀

ro表示笑而不語

純體術 N+1打退開防 防完N+1風車

RO既問題就係職業極化
戰鬥系統 控制技能 冷卻技能 角色太單一

瑪奇本來就係抄UO，個製作人Twitter 仲前排仲share緊uo製作人新作

不過爛橙個爛閪server
係都要你lag一下，然後你就死咗

裝備由副本出產嘅驚，個生產系統都係殘廢，因為最有價值嘅裝備都係副本出

FF14 1.0其實係好正嘅pre-wow日式 mmorpg，似ff11多啲，多野外元素，生產系統複雜，好嘅裝備都係靠生產，可惜完成度低又多bug，後來1.23版本已經完善得幾好，最後被重製變2.0版本魔改成又一隻wow clone全修否則效益極低嘅自閉生產

另一個日式mmorpg嘅代表就係SE嘅魔力寶貝，完全體驗到生產系統嘅分工合作

另外瑪奇主美術舊年有出過隻生活型mmorpg Durango ，個生產系統都好正，可惜唔賺錢（商城真係冇嘢好買）俾nexon停咗ser ，將資源集中返整瑪奇mobile

魔力 最好玩 其他都係垃圾

苿麗安係臭雞

依家都仲記得新手時期打路牌跌彩色珠子嗰一幕

早兩年玩返 轉咗2吓蛋 60~70支技能水冇拎
冇咗個種新鮮感
好記得一開始玩 地下城係多人到lag機

只能講當年魔獸世界無對手

ro係好王道既RPG遊戲
絕對係經典
但係自由度都係好死，單線進行
同救世主之樹個d差不多

貝婷 第一次公會戰贏咗 真係開心到彈起

唔知係速食文化既原因定自己大左 還是之前既朋友冇時間再一齊玩
依家想玩返online game都冇左個種感覺
或者係連打機都唔想打

瑪奇係我玩得最耐既online，最鐘意佢個技能系統，自由度高，近戰，遠程同魔法都可以修練，仲可以登入寵物角色升LV
自從要強制beanfun登入就冇玩，D分身登入唔到，好多裝備都放左分身
從此之後冇點樣玩online

果時貝婷好多人
賽維爾lobby 起碼有50人

beanfun搞撚死

賽初3000

我玩個時 組隊入地下城
８條友全世界企角落風車
有火球就保住儲火球條友
有保血就保血
D團體合作係幾好玩

個時入貝卡起碼有2-3隊人入去打

現在完全唔知點玩，
掛住音樂評價升暴擊暴傷。

貝卡更新第一日

100位聖騎入埋同一場
兩人一組排球式重擊啲鬼魂
再摺魂劍一人一把 埋去隊隻boss

我係其中一個

但係今時今日 普卡已經係solo場

佢肯用新engine rehual 成隻遊戲
Nexon直營返

絕對可以風山水起

FF14個生產同WOW都幾唔同下喎...
WOW係無腦搓
FF14要整一件野出黎係要計數
成個生產當另一隻game玩都得
然後你講要全生產職都升先有效益個問題已成歷史啦
依家改到又易升又易玩 成個生產系統幾平衡
睇得出營運方想吸引更加多既人接觸生產/採集

瑪奇高其他online game起碼一個層次

最終咪又係用script macros搓仲要料理又係咁搓，木工又係同樣搓法，同質化嚴重

玩下啲sandbox game嘅生產系統再嚟吹奏theme park game啲花樽生產職業啦，player driven economy 先係生產系統嘅最重要嘅嘢，解npc任貼錢升生產真係得啖笑

WoW like係講緊成隻game嘅整體架構，核心設計，海量任務導向嘅升級，endgame副本向，你拎啲細節位出嚟比話唔同有咩用

依家nexon已經將啲短線game執嘅執，cancel嘅cancel，全力谷瑪奇mobile同其他幾隻用返舊ip嘅新遊戲

DevCAT 自己都cancel咗兩隻game，一隻moba，另一隻獵龍，資源集中返喺瑪奇mobile度

如果學你咁講唔睇細節既話wow同ff14的確係一鳩樣咁玩
咁你吹奏Sandbox都係一樣, 因為生產採集來來去去做既都係果d
係FF14無player driven economy呢個元素定你太挑剔我真係分唔清
貼錢升生產又唔係隻Game綁死你必需要咁做, 大可以自給自足去升Lv架喎

呢隻只係瑪奇主美術出嘅手機game嘅生產系統其中一小部份

FF14 都係乖乖地吹奏高難度endgame副本、3.0&5.0主線同音樂啦，生產系統真係無你嘅事

瑪奇同龍谷一樣咁好玩

呢隻咩game

單睇你幅圖咪又係將材料變半成品 不如講多少少有d咩大分別

我唔撚要mobile 我要原裝pc版呀

咪就係Sandbox同theme park生產系統嘅整體分別

-最強最有值價嘅裝，一個生產出，一個刷副本出

-生產技能足以改變世界，地圖上每一草一木都可以互動，由簡陋帳篷營火，到種田、圈養動物，再到起建築物，你係可以改變世界

-成個團隊分工專精，極多生產範疇唔會學得晒 vs 自閉全修生產，同市場互動買原材料/半成品生產效益低甚至反而會蝕錢

-同瑪奇一樣，所有嘢都係消耗品

-player driven economy，採集好嘢要戰鬥型玩家開路保護，戰鬥型玩家又需要生產玩家，生產鏈又係互相依賴，採集好嘢要勁嘅工具，勁嘅加工台料理台又要人專精建築系，成個公會每個人都各司其職。eg.動物種類多到專精馴養都有排你搞，動物飼料要問種田嘅拎，同時你又提供返動物便便俾佢吔做肥料，奶、蛋可以做料理，皮毛賣裁縫，養肉食性就要搵戰鬥+屠宰型玩家買肉，養高速寵當坐騎賣，戰鬥寵賣返俾戰鬥玩家，倉庫寵可以賣探險玩家，所有嘢都係有用+有價值

不過你上面話sandbox同theme park生產系統一樣就一樣啦

整得mobile都係想全平台制霸，你咪用PC玩
mobile版係G1核心團隊+最初嗰個主製作人

手機版幾時出

等mobile等到頸長

個feel其實好唔同
我願意用2倍時間2倍心機2倍金錢玩兩隻game
都唔想PC版被取代

再講mobile版好可能係另一個時空，兩個世界有劇情連動

***請善用不推文回覆***

今年應該會出到，因為nexon真係好撚多垃圾短線廢game未清倉，你可以數下nexon 淨係2019年就出咗幾多game，仲要只有年尾嘅v4呢一隻係純韓國市場，其他都有中文英文等多國語言

OVERHIT、AXE、LYN、DURANGO、Traha、爆爆王M、哥斯拉、V4

一年12個月出8隻依家清埋counterside 應該冇晒，跟住落嚟nexon得返瑪奇m、天翼m、ff11m、DNF 3D續作、風之帝國m（冇出口過）
風之帝國m會出先，因為已經封測咗

另外Nexon 2019年都停止營運/停止開發好多廢game
devCAT自己都cut咗一隻MOBA+一隻獵龍GAME，全部資源集中返係瑪奇

【情報】2019.11.08 NEXON再停止開發5款新遊戲（瑪奇mobile安全）

【情報】Nexon 2020 展望：預計短期內推出<風之國：燕>

mobile版係平行時空呀，村長男人變婆婆
杜巴頓銀行

最撚記得係lag機成日行行下地城 彈返轉頭
搞到以前現實過馬路成日驚彈返轉頭

我第一次玩2010年，中一，屌，前幾年回鍋，改到真係頂唔順，已經唔係嗰樣野。

其實真係唔洗講咁多
我用一個好基本既問題就已經驗證到隻遊戲生試系統係花瓶定係有實際意義

當有個新手問你我想玩生產既時候
你到底會唔會推薦呢隻game
你會叫佢戰鬥升爆先玩生產
還是有攻略分析唔同既新手玩邊啲唔同既生產系統有優勢
根本唔洗舉任何實際內容就已經分到高下

舉個例
大航海時代ol入面有烹飪，裁縫，鑄造，工藝etc既生產技能
最基本既分析文就係講緊邊個國籍既玩家玩咩技會比較有配套優勢

依家唔需要去講佢個內容
係因為能夠有呢種分析本身就證明左隻遊戲有足夠既生產內容去玩
唔夠內容係唔會有野分析到
極其量就係升級攻略

大航海時代ol同魔力寶貝都係我曾經好鐘意嘅日系MMORPG

ECO日ser月費版生產職都好重要，港台改免費後啲生產職嘅產品放商城賣真係吹漲

整譜演奏仲有咁多樂器真心屈機

賽中 幫下 謝謝

Mobile無可能做到最精密嘅戰鬥操控
一定會簡化

會失去瑪奇嘅特色

瑪奇果啲生產難練 嚇怕新手
令到好少部分人先可以登頂

果推簽名鐵匠
就係千錘百煉 製作咗無數件垃圾
先可以成為名匠
做到高級裝數值好 人人搶住要

有啲出名到行過杜巴頓會有人認得打招呼
令玩家有好大成就感
俾玩家可以成為愛爾琳世界嘅「村正」「政宗」

對新手黎講係好難，但係瑪奇生產係令到啲人投放好多時間去苦練，最後只有堅持到嘅少數人會成為精英，咁先有意思。
唔係周街都生活技大師。

要搵錢至上，生產技亦可以真正做到長遠嘅可持續性收入，魔水從來唔會賣唔出，法師刷怪比較好賺，佢地好少花時間做藥，所以一個成功嘅法師背後總要有個製藥奴隸。

後來新瑪奇生活技改易咗好多，啲人對生活技依賴少咗好多，個個都後園種滿藥草，F級製藥已經做到大魔水，藥師先會變雞肋。
但係啲簽名鐵匠仍然係無敵，神製仍然係靠佢地做
所以瑪奇生產技係要高門檻先有意義

依家轉左抽蛋game 啦

記得有一年回鍋玩返係聖誕活動 好多人係度玩滑雪抽光劍

果個聖誕好有氣氛

出咗個影子任務可以打轉蛋物嘅活動

有好有唔好
好既係成就感大係真
全世界都係著你整既野
唔好講打鐵咁難，我個時賦予R1都唔係咁多人有
幫人燒卷賦予個成功感真係好大
又可以坐係度吹下水

唔好既係真係哂太多時間(講緊以前)
隨時真係要用幾年時間練
現實講你真實生活用咁多時間練一樣野都應該成功左
但你遊戲既成功終究都係遊戲..

不過瑪奇紙娃娃都好合男女口味
雖然依家多遊戲主打唯美真實
但卡通風得黎又唔低B就真係得瑪奇

同埋如果要講有冇遊戲係你可以靠著衫打扮出位而出名
就真係得瑪奇

大航海時代ol

其實歐美啲高自由度沙盒game都係咁
eve同runescape呢啲一樣練技練死你
只不過eve可以掛住咁練，慢慢咁育成經營

有無消息話會合Ser?

合左Ser多左人流有興趣玩返

Nexon 2019 Q4財報

得韓,希望有國際版啦
不要黑橙

Nexon舊年8隻新game都國際版有繁中
唯一一隻淨出韓版依家都由台灣nexon營運返

所以放心啦，唔會再益黑橙

琴日devCAT FB Twitter 編輯上任咗，應該就快出

收 賽初 2000

連登會唔會有人有封印石稱號

主線故事好正

半神後唔知玩緊乜了

G1-3記得好正
3劍俠(唔記得係咪咁叫)佢地

G4開始新大陸無主線劇情
得個大地圖就算咁

之後去到G9開始都ok
劇情還可以, 最重要d主線boss好玩
最記得銜尾蛇難打又好玩
當時打未有得搵國家鍊金術師
solo要搵fd用高毛救

G13開始莎士比亞就唔知做乜鳩咁
黑橘翻譯又垃圾
之後開始無玩

啲翻譯唔止垃圾咁簡單
夠膽死？？？？？？？？咁出街

G2開始玩 有好多回憶 同公會D人打地下城加埋個戰鬥系統
真係有種合作無間既感覺 中學時抽轉蛋抽到破產
G9鍊金術出現之後就個戰鬥系統就整到奇奇怪怪咁 個個都巨魔屈風車
女神黑化之後D劇情唔知想點 D劇情好似同以前冇關系咁 換左團隊?
跟住就冇咩再玩

Iria 2 殺埋魯艾利之後換咗
開咗異界大門 滿天神佛黎晒開拖

比心機學韓文好過
唔好期待佢代理做得好

見到呢句回憶返哂黎, 諗起萊初一場都打好耐, 仲要成日女神傳復活

想玩返 不過想玩私服

你都玩到幾耐，我新大陸過無耐就走了，個人覺得最好玩係轉生有限制嘅前期，果時大部分時間係主城練生活技能，打工，夜晚開營火一班三唔識七嘅人吹下水，彈下琴咁，玩game玩到有度假嘅感覺真係好少有，可惜轉生開始一堆狂轉生狂練攻，感覺差好多

有無巴絲仲係玩緊 /玩番
玩到g20就走左 最近想玩番 愛ser
留個id

既然都係單機
自己架設好玩d

比起私服，我更加想佢出classic ser

AION TERA好多都跟wow風出經典版

最記得G1 最終 6層
果時屋企部電腦唔勁狂彈GAME
要約人去網吧過

有無自己架設既教學
Google親都係d大陸網

[隊伍]收賽高4k/++ (1/8)

最懷念始終係地下城時代
當年成日同fd打賽高 開營火穿心箭逐隻打
瑪奇G1-3 嘅主線同世界觀真係完勝咁多隻RPG

自從影任出咗之後就成隻game變晒質
細工系統 新戰鬥系統 鍊金人偶一出
所有嘢都唔同晒
雖然新版戰鬥打擊感同流暢度都唔曳
但總覺得冇咗以前玩嗰種味道
再加埋粒垃圾豆 就慢慢淡出咗

近年偶爾都會登入睇吓 但隻game好似死城咁⋯
成日好想問 點解唔索性合ser

利申 安服

依期疫情嚴重減少出街，記得細過聽過依隻game，新手加入

有冇貝亭人帶我回鍋玩家

beanfun 不了

有冇安ser嘅人帶我玩
邊緣回鍋人好多野都唔識

今日公布左合併Ser